\section{Modello}

In questa sezione sono presentati i concetti teorici utili all'analisi del problema. Per una trattazione più approfondita, vedi \cite{MR4911797}.
\subsection{Descrizione del modello}

Consideriamo $N$ strade $r_1,...,r_N$, aventi un unico senso di percorrenza, tali che ogni strada $r_i, i=1,...,N$
abbia almeno un estremo in comune con le altre strade. Chiameremo ognuno di questi estremi comuni giunzione. Dato che
ogni strada ha un unico senso di percorrenza, è ragionevole imporre che in ogni giunzione ci sia almeno una strada in 
entrata ed almeno una strada in uscita. Chiameremo due strade adiacenti se l'estremo finale di una strada e l'estremo iniziale
dell'altra sono in giunzione. Un percorso è dunque una $m-tupla$ di strade adiacenti (distinte a coppie), 
ovvero $\gamma\equiv (r_{h_1},...,r_{h_m})$, tale che l'estremo finale di $r_{h_l}$ e l'estremo iniziale di $r_{h_{l+1}}$ sono in giunzione, 
per $l\in\{1,...,m-1\}$. Come rete $\mathcal{N}$ si intende l'insieme dei percorsi.

Supponiamo, date 2 popolazioni, di avere 2 coppie di punti origine-destinazione $(\widehat{\mathcal{O}}, \widehat{\mathcal{D}})$
e $(\widecheck{\mathcal{O}}, \widecheck{\mathcal{D}})$, rispettivamente relative alla popolazione \textit{hat} e \textit{check}.
Possiamo dunque definire $\widehat{\mathcal{N}}$, sottorete di $\mathcal{N}$ contenente i percorsi $\widehat{\gamma}_1,...,\widehat{\gamma}_{\widehat{n}}$,
$\widehat{n}\leq N$, che connettono $\widehat{\mathcal{O}}$ a $\widehat{\mathcal{D}}$. Analogamente definiamo $\widecheck{\mathcal{N}}$,
sottorete di $\mathcal{N}$ contenente i percorsi $\widecheck{\gamma}_1,...,\widecheck{\gamma}_{\widecheck{n}}$, $\widecheck{n}\leq N$,
che connettono $\widecheck{\mathcal{O}}$ a $\widecheck{\mathcal{D}}$.

Costruiamo ora la matrice $\widehat{\Gamma}$, di dimensioni $N\times\widehat{n}$,  e la matrice $\widecheck{\Gamma}$, di dimensioni $N\times\widecheck{n}$:
\[
\widehat{\Gamma}_{hi} \coloneqq
\begin{cases}
    1 &\text{ se la strada } r_h \text{ appartiene al percorso } \widehat{\gamma}_i\\
    0 &\text{ altrimenti}
\end{cases} 
\text{ con } h\in\{1,...,N\} \text{ e } i\in\{1,...,\widehat{n}\}\text{;}
\]
\[
\widecheck{\Gamma}_{hi} \coloneqq
\begin{cases}
    1 &\text{ se la strada } r_h \text{ appartiene al percorso } \widecheck{\gamma}_i\\
    0 &\text{ altrimenti}
\end{cases} 
\text{ con } h\in\{1,...,N\} \text{ e } i\in\{1,...,\widecheck{n}\}\text{.}
\]

Supponiamo che l'ammontare di veicoli della popolazione \textit{hat} presenti sulla rete $\widehat{\mathcal{N}}$ sia 1
(analogo per la popolazione \textit{check} presente sulla rete $\widecheck{\mathcal{N}}$). Chiamiamo $\widehat{\theta_i}$ il numero
di viaggiatori che scelgono di percorrere $\widehat{\gamma}_i$, con $i\in\{1,...,\widehat{n}\}$, e $\widecheck{\theta_j}$ il numero di
viaggiatori che scelgono di percorrere $\widecheck{\gamma}_j$, con $j\in\{1,...,\widecheck{n}\}$. Allora $\widehat{\theta}\equiv(\widehat{\theta}_1,...,\widehat{\theta}_{\widehat{n}})$
è un punto del simplesso $S^{\widehat{n}}$ di dimensione $\widehat{n}-1$; rispettivamente $\widecheck{\theta}\equiv(\widecheck{\theta}_1,...,\widecheck{\theta}_{\widecheck{n}})$
è un punto del simplesso $S^{\widecheck{n}}$ di dimensione $\widecheck{n}-1$. $\widehat{\theta}$ e $\widecheck{\theta}$ sono identificabili
come vettori colonna, perciò il numero totale di veicoli sulla strada $r_h$ è:
\begin{equation}
    \widehat{\Gamma}_h\widehat{\theta}+\widecheck{\Gamma}_h\widecheck{\theta}=
    \sum_{i=1}^{\widehat{n}}\widehat{\Gamma}_{hi}\widehat{\theta}_i+
    \sum_{j=1}^{\widecheck{n}}\widecheck{\Gamma}_{hj}\widecheck{\theta}_j
    \label{eq:1}
\end{equation}

Definiamo inoltre i vettori $\widehat{\nu}$ e $\widecheck{\nu}$, le cui componenti, rispettivamente $\widehat{\nu}_i$ e $\widecheck{\nu}_i$ con $i=1,...,N$,
rappresentano il numero di veicoli (rispettivamente delle popolazioni \textit{hat} e \textit{check}) sulla strada $r_i$.
Sappiamo dunque che:
\begin{equation}
    \widehat{\nu}=\widehat{\Gamma}\widehat{\theta}
    \label{eq:2}
\end{equation}
\begin{equation}
    \widecheck{\nu}=\widecheck{\Gamma}\widecheck{\theta}
    \label{eq:3}
\end{equation}

Introduciamo ora $\widehat{\tau}_h=\widehat{\tau}_h(\widehat{\eta},\widecheck{\eta})$ e $\widecheck{\tau}_h=\widecheck{\tau}_h(\widehat{\eta},\widecheck{\eta})$,
rispettivamente i costi della strada $r_h$, $h\in\{1,...,N\}$, per la popolazione \textit{hat} e per la popolazione \textit{check}. I costi possono rappresentare, per esempio,
il tempo necessario a percorrere la strada, il consumo di benzina oppure l'emissione di inquinanti. In questa trattazione considereremo i costi come tempi di viaggio.

Denotiamo con $\widehat{T}_i(\theta)$ e $\widecheck{T}_j(\theta)$ i tempi di viaggio dei percorsi $\widehat{\gamma}_i$ e $\widecheck{\gamma}_j$.
$\widehat{T}_i(\theta)$ e $\widecheck{T}_j(\theta)$ sono componenti dei vettori $\widehat{T}(\theta)$ e $\widecheck{T}(\theta)$.
Sfruttando anche \ref{eq:2} e \ref{eq:3}:
\begin{equation}
    \widehat{T}(\theta)\coloneqq\widehat{\Gamma}^{\intercal}\widehat{\tau}(\widehat{\nu},\widecheck{\nu})
    \text{\quad e\quad}
    \widehat{T}_i(\theta)=\sum_{h=1}^{N}\widehat{\Gamma}_{hi}\widehat{\tau}_h(\widehat{\nu}_h,\widecheck{\nu}_h)
    \text{, }i\in\{1,...,\widehat{n}\};
    \label{eq:4}
\end{equation}
\begin{equation}
    \widecheck{T}(\theta)\coloneqq\widecheck{\Gamma}^{\intercal}\widecheck{\tau}(\widehat{\nu},\widecheck{\nu})
    \text{\quad e\quad}
    \widecheck{T}_j(\theta)=\sum_{h=1}^{N}\widecheck{\Gamma}_{hj}\widecheck{\tau}_h(\widehat{\nu}_h,\widecheck{\nu}_h)
    \text{, }j\in\{1,...,\widecheck{n}\}.
    \label{eq:5}
\end{equation}

\subsection{Teoremi}

Esistenza eq. Nash, unicità?

\subsection{Esempi}

Esempi e uso programma